Aqueduct
========

Библиотека для обработки очередей в redis. Состоит из модуля ``aqueduct.worker`` и
вспомогательного скрипта ``aqueduct-worker``. Пользователь пишет функцию следующего типа:

.. code:: python

  def function(redis, json):
      pass

Где ``json`` - разобранный dict для обработки, а ``redis`` -- объект на котором
можно делать воздействия, например функция подсчета количество посещения домена
выглядит так:

.. code:: python

  def hits(r, x):
      r.incr('hits:' + x['url']['netloc'])

Нельзя использовать функции чтения (``get``, ``lpop`` и другие), так как
результат будет известент только после выполнения функции. Можно использовать
функции записи, ``incr``, ``incrby``, ``set`` и другие.

Функция-обработчик может быть дополнена двумя дополнительными параметрами --
функция ``fetch``, которая вызывается перед обработкой для загрузки
дополнительных данных и redis и функция ``flush``, которая вызывается после
обработки блока данных. Это может быть сделано одним из двух способов: либо
декораторами, либо с использованием класса. Декораторы называются ``with_fetch``
и ``with_flush`` и находятся в модуле ``aqueduct``:

.. code:: python

  from aqueduct import with_flush, with_fetch

  def hits_flush(p):
      pass

  def hits_fetch(k):
      pass

  @with_fetch(hits_fetch)
  @with_flush(hits_flush)
  def hits(r, x):
      r.incr('hits:' + x['url']['netloc'])

Альтернативный способ -- задание с помощью объекта:

.. code:: python

  class hits:
      """ Функция вызываемая после обработки блока данных """
      def flush(self, p):
          pass
      """ Функция вызываемая для каждого ключа перед обработкой блока данных """
      def fetch(self, k):
          pass
      def __call__(self, r, x):
          r.incr('hits:' + x['url']['netloc'])


aqueduct-worker
---------------

Скрипт запускается с одним параметром -- адрес конфигурационного файла. Формат
файла следующий:

.. code:: yaml

  name: worker
  queue: queue
  batch: 1000
  batch-min: 10
  redis:
    host: hostname
    port: 12345
  handlers:
   - example:hits
   - another.module:function 

Поля ``name`` и ``queue`` задают имя воркера и целевую очередь соответственно.
В ``handlers`` находится список обработчиков в формате ``module:function``.
Возможные параметры:

Размер блока на обработку описывается параметрами ``batch`` и ``batch-min`` (по
умолчанию 10), задающими макисмальный и минимальный размер блока. В процессе
работы запрашиваемый блок меняется в зависимости от нагрузки.

После обработки блока увеличиваются счетчики ``stat:QUEUE:processed`` на число
успешно обработанных данных и ``stat:QUEUE:error`` на число ошибок (вместо
``QUEUE`` подставляется имя очереди). Данные, которые не было обработы из-за
ошибок помещаются в очередь ``carantine:QUEUE``.

Необязательный блок ``redis`` передается напрямую в конструктор ``redis.Redis``,
все возможные параметры можно посмотреть в документации к нему.

Конфигурация может быть загружена как из локального файла, так и с сервера.
Поддерживаются следующие форматы адресов:

- ``path`` или ``file://path``: локальный файл;
- ``http[s]://...`` или ``ftp://...``: http или ftp адрес, загружается через
  ``urllib.request``;
- ``redis://[host:port]/key``: загрузка конфигурационного файла из Redis.
